迪士尼要為《復仇者聯盟4》衝奧斯卡

隨著Marvel超級英雄主線大片《復仇者聯盟4 : 終局之戰》（Avengers 4：Endgame）已經在全球掀起了一陣瘋狂的觀影熱潮，這部MCU階段性完結篇的大作劇情也深深撼動了眾多漫威影迷。就在《復仇者聯盟4》僅僅花了 8 天就在全球衝破16.641億美元的驚人票房之後，這部很有可能衝上影史票房最高前3名的漫威大作，現在除了賣座之後更有了新的目標。

知名媒體 comicbook 就報導了 Fandango 的總編輯 Erik Davis 親自爆料迪士尼已經做好準備，要為《復仇者聯盟 4 : 終局之戰》入圍下一屆的奧斯卡金像獎全力衝刺，像是最近迪士尼就已經預定要為學院的評審們特別舉辦《復仇者聯盟 4》放映會，接下來也會盡力為這部漫威主線大片進行奧斯卡公關。

該片導演 Russo 兄弟此前也力挺 Iron Man 的扮演者 Robert Downey Jr.，稱他在過去四部影片中的表現足以為他贏得一座「最佳男主角」獎盃，而知名雜誌《Vanity Fair》也曾發文表示他的表現值得奧斯卡提名，隨著 Robert Downey Jr. 正式結束 Iron Man 的角色生涯，以一座影帝獎盃收尾絕對是最完美的結局。